【九西補選●爆料】陳凱欣被指涉用特權 助電視台記者「打尖」睇醫生

2018年08月22日

【九西補選●爆料】陳凱欣被指涉用特權 助電視台記者「打尖」睇醫生

最後更新: 0822 17:24 / 建立時間 (HKT): 0822 09:44

【新增動新聞】

立法會九龍西補選將於11月25日舉行，近日獲左派政團豪花幾十至百萬巨額進行個人宣傳、盛傳代表建制出選的食物及衞生局前政治助理陳凱欣，惹來偷步宣傳批評，有讀者更爆料指陳凱欣出任政助期間，曾利用特權安排在急症室輪候中的電視台記者優先「打尖」看醫生；陳凱欣接受《蘋果》查詢時未有正面回覆個案，只強調在任政助期間收到的所有求助，都會與醫院溝通及了解，以提供協助。

記者 陳嘉裕

《蘋果》近日接獲讀者爆料，指控至今尚稱未決定是否代表建制派出戰補選的陳凱欣涉濫權。投訴人指電視台記者出身的陳凱欣在任政助時，經常越過醫院規則，讓電視台記者有特權，
舉例指曾有在急症室輪候的電視台記者打電話給她後，雖然病情不算緊急，卻馬上獲安排「打尖」優先獲醫生接見，指該台大多記者也得悉此事，形容情況一如民建聯前立法會議員譚耀宗被踢爆「打尖」於伊利沙伯醫院割瘜肉一事，質疑陳凱欣欲借特權與電視台高層打好關係，協助個人仕途發展，更稱擔心陳若當選，會有更多特權事件產生。

陳凱欣99年浸會大學畢業後在電視台任記者，專責採訪醫療新聞，2012年加入梁振英班子成為時任食衞局局長高永文政助，至2017年林鄭上任、食衞局局長由高永文換上陳肇始後離任，現職一社企CEO。

陳凱欣99年浸會大學畢業後在電視台任記者，專責採訪醫療新聞。

面對上述指控，陳凱欣透過短訊回覆《蘋果》時，未有正面回應，但稱自己出任政助期間，其中一個重要的工作，是作為求助病人與醫院之間的溝通橋樑。她承認在任期間收到不少市民、不同機構、甚至不同政治團體或政黨及議員，以至社福機構等等的求助及轉介個案，全部個案也會與醫院溝通及了解，以提供協助，而病人在醫院的診治及輪候安排，則是院方因應病人臨床的情況作出安排及決定。

【九西補選●蘋民重溫】權貴打尖個案多 譚耀宗割瘜肉時都試過

【九西補選】左派社團推宣傳陳凱欣遊戲 被質疑偷步拉票

符合國情

!睇錯陳凱琳

標題錯字 狗西